北韓官媒點名批評中國 批評中國為了美國而出賣了北韓

罕見狗咬狗 北韓官媒點名批評中國 批評中國為了美國而出賣了北韓

作者LoveMakeLove (愛製造愛)
看板Gossiping
標題[新聞] 罕見 北韓官媒嗆中：將嘗嚴重後果
時間Fri May 5 10:39:22 2017

罕見 北韓官媒嗆中：將嘗嚴重後果
2017-05-05
代理人開戰 北韓、中國互轟
〔編譯陳正健／綜合報導〕北韓官媒「朝鮮中央通訊社」（ＫＣＮＡ，朝中社）三日透過
指控中國官媒《人民日報》和《環球時報》發表「亂砍兩國關係支柱」的危險言行，首次
點名指責中國在目前朝鮮半島局勢上「對美國隨波逐流」，並且警告若再測試平壤的耐心
，將嘗到「嚴重後果」。

對此，南韓外交部發言人趙俊赫四日指出，這見證中國對北韓的制裁正在奏效。美國總統
川普近來為北韓問題兩度致電中國國家主席習近平，甚至在專訪中讚揚習近平是好人。美
國國務卿提勒森先前透露，中國已警告北韓別再進行核試，否則會自行採取制裁。

南韓：中國對北韓制裁正奏效

據南韓統一部官員表示，北韓此前批評中國時，都是以「大國」或「周邊國家」指稱中國
，間接進行批評，這次直接點名十分罕見。今年二月，北韓媒體也曾發表類似文章批判中
國，但口吻較為溫和，且未直接點名，僅以「鄰國」相稱。

朝中社在這篇名為《不要再亂砍朝中關係支柱的貿然言行》的評論中，由署名「金哲」的
作者抨擊中國官媒《環時》和《人民日報》最近的文章，稱這兩家報紙被認為代表中國的
黨和政府的正式立場，卻將朝中關係惡化的責任完全推給北韓，並為中國對美國的「隨波
逐流的卑鄙做法」極力辯解。

文章強調，北韓七十多年來在第一線挫敗美國的侵略陰謀，中方理應感謝北韓，但部份中
國政治家和媒體人卻對北韓擅加批評，搞不清楚歷史本質。朝中社說，中國官媒稱核試威
脅中國東北安全、刺激東北亞局勢、中美反對北韓核試與飛彈測試有共同利益，以及中國
握有與北韓關係的主動權，是對北韓尊嚴、最高利益與合法權利的嚴重侵害與露骨威脅。
中國官媒反擊：北韓已無朋友

朝中社堅稱，北韓的存在和擁核路線的決心不受動搖，無論朝中邦誼如何珍貴，北韓都不
會向中國乞憐。中國不應測試北韓耐心，需深思亂砍朝中關係支柱可能帶來「嚴重後果」
。

對此，立場鷹派的《環時》四日先發表名為《不與朝鮮論戰，不對它擁核妥協》的評論反
擊，指朝中社的批評充滿激情、了無新意。稍後《人民日報》透過海外版官方微信號俠客
島刊文表示，朝中社文章顯露北韓頑固發展核武，就像中蠱之人，北韓已無朋友。文章威
脅說，也許在北韓眼中，中國就是空氣，存在的時候並不會感覺到，「一旦斷了，那是要
命的」。

反觀台灣

--
※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 36.227.176.98
※ 文章網址:
※ 編輯: LoveMakeLove (36.227.176.98), 05/05/2017 10:39:56

推 gaym19: 讓他們打 05/05 10:40
→ jma306: 北韓就像一隻狗 狗會鬧事還想爬到主人頭上 05/05 10:40

[/quote]

支那出手隊冧北韓 北韓反咬支那

連北韓都反支
支那已經玩完

→ ComeThrough: 在北京種香菇 05/05 10:41
推 murosaora: 樂見兩犬互咬 05/05 10:41
噓 highyes: 有種射北京啊 金洨胖只會嘴砲 05/05 10:42
→ beartsubaki: 加油! 可以讓世界觀察看看全都得罪光的結果 05/05 10:42
→ jma306: 給主人添麻煩 又愛裝屌 被主人捏死或當棄子都算是正常 05/05 10:42
→ kent: 嚴重後果：與台灣建立全面外交關係 05/05 10:42
噓 d125383957: 小胖肯定嗆完過幾天又跪了 05/05 10:42
推 season2011: 先射兩發核彈到北京試試 05/05 10:43
→ kngs555: 小胖加油 快去發射飛彈打北京 05/05 10:47
推 kevin05233: 習打真北七 一手好牌牌被川川唬到 05/05 10:47
→ bitlife: 嚴重後果可能是小胖攀上習的背, 習:好重!!! 05/05 10:50
→ lponnn: 專心打南韓啦 05/05 10:50
推 muzik: 是要黑龍江不能住人嗎？XD 05/05 10:52
推 bbsbox: 再吵就禁運石油 北韓就完了 05/05 10:54
推 p72910: 如果北韓飛彈往北京飛，薩德是不會作動的 05/05 10:54
推 yonvbao: 打 05/05 10:59
→ david1230: 有種香菇種北京啊 05/05 11:03
推 etymology: 快射支那啊 05/05 11:10
推 turgnev: 北七，臺灣快跟北韓建交 05/05 12:19
→ wtl: 嚴重後果 在北京試核 05/05 12:32
→ rebai: 台灣外交部有在動嗎 05/05 12:41
→ phew18: 金胖已經看不下去川普一直跟習放閃了 05/05 13:43

美韓應該幾happy
不過俄佬又會想分豬肉

d 飢民點解決
仲大鑊過東西德分治

俄佬嫌食烏克蘭東部都唔夠

就係d北韓飢民先更難搞

北泡比埋俄佬都無所謂啦
咪仲好，二千元幾萬飢民哂俄佬跟

唔通為你出賣美國呀

俄國大食會

話唔定係侵侵枱底搞出嚟
支國成日都走去痴美國著數㗎啦，今日屌得咁大力？

"70年來在第一線....."
笑左, 如果唔係中蘇派兵, 北泡一早死撚左啦, 仲嗌人多謝番你轉頭

100萬朝鮮大軍衝破東北三省真入北京稱霸支那

紅色政權都係無一個正常
南泡咁撚大個美軍基地幾時得閒去挫敗佢呀肥仔

齊齊圍攻

依家肥仔同trumptrump好fd

以前中共冇錢就肯幫你同聯合軍打 依家有錢知錢好仲撚會幫你咩

北韓會唔會最後360度轉身同美國做盟友

最後會唔會中美瓜分北韓 好似德國咁

大陸狗好陰濕架
又崇洋
支持北泡開戰！

傾傾下變左一齊反支

國際局勢睇
對歐美都冇咩影響
北韓又唔會射到過太平洋
你話侵侵會唔會理？
反而冇咗個強國，美國可以永世獨大

侵侵